{
  "title": "澳式足球（AFL） - 魏婷如 (Amy Wei) ",
  "author": "ACYA",
  "date": "2012-04-11T19:15:38+10:00",
  "image": "",
  "categories": [
    "Uncategorized"
  ],
  "tags": [],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
<div id="contentpage" class="contentpage">
<h2>澳式足球（AFL）</h2>
<p class="author">Amy Wei - May 2011</p>
<p>快到期末考试了，无形的压力压得大家都有点喘不过气来。 这时候，在这堪培拉独有的阳光明媚的冬天里花一个下午去看一场澳式足球赛也许是一个非常不错的主意。可惜，很少华人同学会想到这种放松方式，他们中有些人 也许根本没听说过澳式足球。可在这里，澳式足球不但是一项运动，它已经成为了这个国家文化的一个重要组成部份。一家大小在周末一起穿戴着自己喜爱的球队颜 色的衣服去为一场激烈的比赛声嘶力竭地呐喊助威已经成为了一种传统。</p>
<p>澳中青年协会在讨论如何帮助中国留学生融入澳洲文化时想到了这一点，并且通过联系堪培拉的澳洲足球协会很幸运的拿到50张免费的足球赛票。 因此，5月7日中午，50位分别来自亚洲与澳洲本地的国立大学学生聚集在一起，乘车到了Manuka 的运动场看了一场悉尼Swans对墨尔本Bulldogs的比赛。</p>
<p>在这个秋高气爽的下午，堪培拉并不多的人口中有一万多市民来看了这场球赛，可见其受欢迎的程度。在意料之中的是，除了我们这一组中的亚洲学生，很难 在观众中再找到一张黄色的面孔。而我们的亚洲朋友们对这场比赛充满了新鲜感，时不时的问坐在旁边的澳洲朋友们关于赛规的解释。这也是我第一次看澳式足球 赛，虽然对赛规和各种战略还不是特别熟悉，但在扣人心弦的后半场悉尼队以极小的分差取得胜利时，我也禁不住激动地与大家一起欢呼起来。</p>
<p>虽然我今后不一定会成为一位狂热的澳式足球球迷，但是我为尝试了一种新的体验而感到格外开心。很多时候文化的鸿沟是无知造成的。就算不能达到与本地 人一样的热情，但只要愿意去尝试了解一些本地的文化，也已经将我们这些外国学生与澳洲的人文距离拉近了不少。我非常希望与我们同去的亚洲同学有同感，也希 望有更多的中国留学生将来能够参加进来。</p>
</div>